港鐵今年凍結票價 97折下市民終有得減

港鐵今年凍結票價！香港統計處剛公布去年第4季的運輸業名義工資指數按年上升3.3%，以此數字連同去年12月的通脹率1.2%運算可加可減方程式，加上港鐵承諾繼續扣減0.6%生產力因素及今年一次性為加幅「打9折」，得出票價調整幅度為1.35%，未達1.5%啟動加價水平。港鐵凍結票價後，乘客今年6月起獲「程程97折」優惠，等同車費真正「有得減」，預計每日有470萬人次受惠。

港鐵現行票價調整機制，是根據綜合消費物價指數、運輸業名義工資指數，以及港鐵香港客運業務收入及相關支出所得的生產力因素，按方程式計算調整幅度。政府與港鐵經過近1年時間檢討後，決定不改動方程式內容，僅由港鐵推出「回贈三式」等多項優化措施，包括未來6年每年提供最少6個月「程程97折」優惠、港鐵轉乘全港小巴每程最少減3毫、港鐵未來6年繼續維持在調價幅度中扣減0.6%的生產力因素等。上述優化方案陸續於今年6月實施。

港鐵連續7年加價後，今年終告「斷纜」，但有關加幅會撥到下一年度計算調價幅度，意味明年港鐵仍有加價壓力。

坐10蚊平3毫 1日兩程就6毫

坐足30日 一個月慳番18蚊!!!!!!

皇恩浩蕩

點解大陸人有七折

減又唔撚得
加又唔撚得 你想點呀ching

真係多撚謝晒喎！

支那畜落嚟有七折。

右上條女摩牙

佢老母閪終於唔加價